<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>VigoJUG</title>
    <link>http://www.vigojug.org</link>
    <atom:link href="http://www.vigojug.org/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Vigo Java User Group</description>
    <language>es-es</language>
    <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 14:55:57 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Jan 2019 14:55:57 +0000</lastBuildDate>

    
    <item>
      <title>Developer Vago 2: microbenchmarks, a caza dos erros máis habituais</title>
      <link>http://www.vigojug.org/blog/2018/20180206-developer-vago-2-benchmarking.html</link>
      <pubDate>Tue, 6 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">blog/2018/20180206-developer-vago-2-benchmarking.html</guid>
      <description>
      &lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;Presentamos a segunda edición de Developer Vago. A idea é repetir a fórmula do anterior, que tivo moi boa acollida: unha formación sobre un tema básico pero importante, neste caso, os microbenchmark. Será unha sesión onde se explicarán os conceptos claves dende o principio, para ir avanzando. Haberá slides e tamén programación en vivo. Non será un meetup avanzado, calquera que teña nocións mínimas de programación pode vir. Para os usuarios máis expertos, tocaremos algúns trucos e solucións os erros típicos para mellorar a eficiencia dos vosos programas.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;images/carteis/developer-vago-2.png&quot; alt=&quot;Developer Vago 2&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;Despois da charla haberá opción de facer charlas cortas (5 min.), ¡non sexades tímidos/as!. Tamén se poderá plantexar un debate aberto se temos tempo, e, por suposto, o Kahoot no que nos xogaremos algo ;-)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;O meetup farase no &lt;a href=&quot;images/kaleido.png&quot;&gt;Kaleido Coworking&lt;/a&gt;, as 19:30 o martes 6 de Febreiro. O rexistro faise a través &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/Vigo-JUG/events/246838531/&quot;&gt;da páxina do Meetup&lt;/a&gt;. A duración estimada será de 90 a 120 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;O rematar, e como marca a tradición, iremos tomar uns refrescos o bar do lado para charlar un rato, relaxarnos un pouco e coñecernos mellor.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;¡Anímate!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
	  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Developer Vago 1: testing e probas unitarias</title>
      <link>http://www.vigojug.org/blog/2018/20180109-developer-vago-1-unit-testing.html</link>
      <pubDate>Tue, 9 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">blog/2018/20180109-developer-vago-1-unit-testing.html</guid>
      <description>
      &lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;Presentamos a primeira edición de Developer Vago, un nome importado do grupo de usuarios sevillano e que tivo moito éxito nesa cidade. A idea é facer unha formación sobre un tema básico pero importante, neste caso, as probas unitarias. Será unha sesión onde se explicarán os conceptos claves dende o principio, para ir avanzando. Haberá slides e tamén programación en vivo. Non será un meetup avanzado, calquera que teña nocións mínimas de programación pode vir. Para os usuarios máis expertos, tentaremos tocar algunhas librerias e trucos para que tamén os sexa de utilidade. Por exemplo, veremos:&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;ulist&quot;&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;JUnit 4: &lt;a href=&quot;http://junit.org/junit4/&quot; class=&quot;bare&quot;&gt;http://junit.org/junit4/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;JUnit 5: &lt;a href=&quot;http://junit.org/&quot; class=&quot;bare&quot;&gt;http://junit.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Spock Framework: &lt;a href=&quot;http://spockframework.org/&quot; class=&quot;bare&quot;&gt;http://spockframework.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;images/carteis/developer-vago-1.jpeg&quot; alt=&quot;Developer Vago 1&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;O rematar a sesión, haberá opción de facer charlas cortas (5 min.) sobre algo relacionado co tema se alguén se anima (por favor, ¡fainos moita ilusión!). Tamén se poderá plantexar un debate aberto, e, por suposto, o Kahoot no que nos xogaremos algo ;-)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;O meetup farase no &lt;a href=&quot;images/kaleido.png&quot;&gt;Kaleido Coworking&lt;/a&gt;, as 19:30 o martes 9 de Xaneiro. O rexistro faise a través &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/Vigo-JUG/events/246019156/&quot;&gt;da páxina do Meetup&lt;/a&gt;. A duración estimada será 90 minutos,&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;O rematar, e como marca a tradición, iremos tomar uns refrescos o bar do lado para charlar un rato, relaxarnos un pouco e coñecernos mellor.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;¡Anímate!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
	  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O sétimo meetup do VigoJUG: Desarrollo de microservicios con Spring Boot</title>
      <link>http://www.vigojug.org/blog/2017/20171010-seventh-meetup.html</link>
      <pubDate>Sat, 7 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">blog/2017/20171010-seventh-meetup.html</guid>
      <description>
      &lt;p&gt;Anunciamos unha nova meetup e repetimos con un ourensano. &lt;a href=&quot;https://twitter.com/vfdiaz&quot;&gt;Vitor Fernández&lt;/a&gt; é un analista senior que traballa para &lt;a href=&quot;http://optaresolutions.com/es/&quot;&gt;Optare Solutions&lt;/a&gt;, unha consultora viguesa. Vitor, además de ser un dos gañadores do noso Kahoot, leva un tempo embarcado &lt;a href=&quot;https://twitter.com/OptareVentures/status/907935114977595393&quot;&gt;nun gran proxecto para Más Móvil&lt;/a&gt; onde tivo a oportunidade de liderar a implantación de microservicios usando Spring Boot, un framework moi popular que se basa en Spring.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta charla será unha boa oportunidade de coñecer algunhas tecnoloxías modernas pero accesibles a todo o mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presentación da charla da man de Vitor: &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Veremos cómo implementar de forma sencilla una arquitectura de microservicios con el framework Spring Boot. Mediante ejemplos prácticos, con unas pocas líneas de código pondremos en funcionamiento un API REST, utilizando las herramientas que nos facilita el ecosistema Spring.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Para abrir boca, os deixamos esta charla sobre o tema: Spring ha muerto... ¡Larga vida a Spring Boot!&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/hDE_zVmxtDU?rel=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;O meetup farase &lt;a href=&quot;https://www.python-vigo.es/ubicacionkaleidocoworking.png&quot;&gt;no Kaleido Coworking&lt;/a&gt; as 19:30 o martes 7 de Novembro. O rexistro faise a través &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/Vigo-JUG/events/244060357/&quot;&gt;da páxina do Meetup&lt;/a&gt;. A duración estimada será de 45-60 minutos, ademáis das preguntas e o Kahoot no que nos xogaremos algo ;-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O rematar, e como marca a tradición, iremos tomar uns refrescos o bar do lado para charlar un rato, relaxarnos un pouco e coñecernos mellor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Anímate! &lt;/p&gt;
	  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O sexto meetup do VigoJUG: "In-Memory Datagrid en arquitecturas de tiempo real"</title>
      <link>http://www.vigojug.org/blog/2017/20170907-sixth-meetup.html</link>
      <pubDate>Thu, 7 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">blog/2017/20170907-sixth-meetup.html</guid>
      <description>
      &lt;p&gt;Anunciamos unha nova meetup, desta volta outra vez cun poñente que ven de fora (ainda que é ourensano), neste caso dende Barcelona, e de moita altura. &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/miguel-garcia-lorenzo-63a69b33/&quot;&gt;Miguel García&lt;/a&gt; traballa para Oracle no rol de Arquitecto Cloud. É unha persoa con moito coñecemento en arquitectura de grandes sistemas e que pasou por grandes empresas (Tele2, Vodafone, Mercadona, Inditex). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A charla será para todo o mundo, se falará de patrones de arquitecturas e sistemas distribuidos en tempo real dende unha visión máis de iniciación ata profundizar. Ademáis, aínda que falará de Coherence (basado en Java), a charla é de utilidade noutros proxectos tamén.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presentación da charla da man de Miguel:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&quot;Actualmente las empresas necesitan gestionar un gran volumen de información y además hacerlo en tiempo real para poder tomar decisiones que les permitan anticiparse a las necesidades cambiantes tanto de sus clientes y como del mercado.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;En este contexto no solo podemos afirmar que las soluciones Big Data se han consolidado, sino que se encuentran en un proceso de innovación constante, esto contrasta con la apuesta del mercado por nuevas arquitecturas de tipo Fast Data y Lambda.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;En esta charla abordaremos el rol del componente “In-Memory Datagrid” dentro de las arquitecturas de tiempo real, así como una visión más técnica que incluye arquitecturas de referencia y la automatización de procesos de provisión de la plataforma.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;O meetup farase no Kaleido Coworking as 19:30 o martes 3 de Outubro. O rexistro faise a través da páxina do &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/Vigo-JUG/events/243175174/&quot;&gt;Meetup&lt;/a&gt;. A duración estimada será de 45-60 minutos, ademáis das preguntas e o Kahoot ;-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O rematar, e como marca a tradición, iremos tomar unhas cervexas o bar do lado para charlar un rato, relaxarnos un pouco e coñecernos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Anímate!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.D.: temos &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/Vigo-JUG/events/241904216/&quot;&gt;un taller de iniciación (ou refresco!)&lt;/a&gt; xa axendado para o 19 de Setembro e &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/Vigo-JUG/events/242795303/&quot;&gt;un taller de Troubleshooting na JVM&lt;/a&gt; o 10 de Outubro. &lt;/p&gt;
	  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O quinto meetup do VigoJUG: Java 9 más allá de la modularidad</title>
      <link>http://www.vigojug.org/blog/2017/20170714-fifth-meetup.html</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">blog/2017/20170714-fifth-meetup.html</guid>
      <description>
      &lt;p&gt;Anunciamos unha nova meetup, desta volta moi especial: un poñente que ven de fora e de moito nivel: &lt;a href=&quot;https://twitter.com/dgomezg&quot;&gt;David Gómez&lt;/a&gt;. Consultor Tecnolóxico en Autentia e poñente en eventos como Voxxed Days Zurich 2016, JBCNConf (2015, 2016 y 2017), Spring IO (2011, 2012 y 2015), Codemotion Madrid 2012, Mediterranea API Days 2013, DeCharlas (2010 y 2016); ademáis de charlas en varios meetups en Barcelona, Madrid, Castellón, Valencia e Málaga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A charla, sobre Java 9, non é de iniciación, pero David fará o posible por poñer todo en contexto e a charla merece moito a pena para calquera que toque Java dalgún xeito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presentación da charla da man de David:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Java 9 está a punto de alcanzar su release pública tras algunos retrasos. Y, si preguntamos cuáles son las novedades que esta nueva versión incluirá, seguro que la primera que viene a nuestra cabeza es la modularidad.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Pero en esta charla no hablaremos de Jigsaw ni de modularidad (al menos no mucho). En esta charla hablaremos de otras muchas características que incluye esta nueva versión de Java que son interesantes y que, quizá, acaben siendo más utilizadas que la propia modularidad para aquellos que abracen la nueva versión.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Haremos un repaso desde los pequeños cambios en la sintaxis del lenguaje (como nuevas formas de uso del try-with-resources), cambios en las APIs de Colecciones y en los Streams, nuevas construcciones como los VarHandles (en sustitución de UnSafe), hasta nuevas APIs como el Flow API y como nos permite la inclusión de programación reactiva con Java.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;¿quieres ver qué hay en Java 9 más allá de la modularidad? ¿quieres tener una visión más completa de qué puede proporcionarte? ¡Ven y lo vemos!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/carteis/cartel5.jpeg&quot; alt=&quot;Cartel Autentia&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O meetup farase no Kaleido Coworking as 19:30 o martes 5 de Setembro. O rexistro faise a través da páxina do &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/Vigo-JUG/events/242438812/&quot;&gt;Meetup&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O rematar, e como marca a tradición, iremos tomar unhas cervexas o bar do lado para charlar un rato e relaxarnos un pouco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Anímate!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.D.: temos &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/Vigo-JUG/events/241904216/&quot;&gt;un taller de iniciación (ou refresco!)&lt;/a&gt; xa axendado para o 19 de Setembro.&lt;/p&gt;
	  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O cuarto meetup do VigoJUG: Kotlin, o Java para o século XXI</title>
      <link>http://www.vigojug.org/blog/2017/20170614-forth-meetup.html</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">blog/2017/20170614-forth-meetup.html</guid>
      <description>
      &lt;p&gt;En Xullo aínda non estamos de vacacións.. e vimos con un tema moi interesante: Kotlin. Unha linguaxe que Google anunciou fai pouco está soportada oficialmente en Android (xunto con Java) e que no ultimo ano escalou posicións de forma meteórica no índice Tiobe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ademais, teremos un poñente de luxo e moi coñecido na comunidade: Alberto Ruibal. Durante moitos anos petándoo en Google Play e agora nas filas dunha das empresas locais máis activas, Quobis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presentación da charla da man de Rui:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;O anuncio do Google I/O ven avalar aos moitos desenvolvedores e empresas que xa confiaban en Kotlin como a súa linguaxe principal para Android.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Pero Kotlin vai moito máis alá de Android: é unha linguaxe da JVM 100% interoperable con Java que tamén pode transpilar a Javascript, compilar a nativo e incluso ser usada en scripts.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Nesta charla discutiremos as características de Kotlin, irmá pequena de Scala, que fan dela unha linguaxe funcional moderna, segura, concisa e productiva, amosando un exemplo de cómo se migrou un código Java existente a Kotlin (o Carballo Chess Engine).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/carteis/cartel4.jpeg&quot; alt=&quot;Cartel Kotlin&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unha vez rematada a charla de Alberto, faremos unha sesión de charlas cortas (5 minutos). Anímate e envianos a tua proposta a &lt;a href=&quot;mailto:organizers@vigojug.org&quot;&gt;organizers@vigojug.org&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O meetup farase no Kaleido Coworking ( &lt;a href=&quot;https://www.python-vigo.es/ubicacionkaleidocoworking.png&quot;&gt;ubicación&lt;/a&gt; ) as 19:30 o martes 4 de Xullo. O rexistro faise a través da páxina do &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/Vigo-JUG/&quot;&gt;meetup&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O rematar, e como marca a tradición, iremos tomar unhas cervexas o bar do lado para charlar un rato e relaxarnos un pouco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Anímate!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.D.: xa temos o reto de Xuño publicado &lt;a href=&quot;https://github.com/vigojug/reto/tree/master/201706&quot;&gt;en GitHub&lt;/a&gt;, anímate a mellorar un pouco os teus skills de programación, é moi divertido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.D.2: a volta do verán, faremos máis talleres de iniciación a programación orientada a obxetos ;-)&lt;/p&gt;
	  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O terceiro meetup do VigoJUG</title>
      <link>http://www.vigojug.org/blog/2017/20170511-third-meetup.html</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">blog/2017/20170511-third-meetup.html</guid>
      <description>
      &lt;p&gt;¿Xa estabades a botar en falta a convocatoria do terceiro meetup?. Pois aquí o vai... ¡e ven cargado!.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero antes, algúns recordatorios:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Tedes o resumo e charlas gravadas do anterior (¡gracias &lt;a href=&quot;https://twitter.com/david_ibanez&quot;&gt;David&lt;/a&gt;!) na web do &lt;a href=&quot;http://www.vigojug.org/blog/2017/20170510-second-meetup-summary.html&quot;&gt;VigoJUG&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;O &lt;a href=&quot;http://www.vigojug.org/reto.html&quot;&gt;reto do mes&lt;/a&gt; xa está lanzado, se non sabes o que é, bótalle un ollo, está sendo moi divertido. Tamén podes pedir axuda no &lt;a href=&quot;http://vigotech.org/&quot;&gt;Slack&lt;/a&gt;, ¡estamos para axudar!.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;As charlas están a ser un pouco complexas para a xente que se está iniciando. Non temos unha solución a curto prazo pero estamos facendo Workshops de iniciación para compensar. Xa te podes anotar no deste mes &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/Vigo-JUG/events/239717467/&quot;&gt;na web do Meetup&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;E agora sí, as charlas do meetup de Xuño:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&quot;Introducción a Scala&quot; por &lt;a href=&quot;https://twitter.com/rubenrua&quot;&gt;@rubenrua&lt;/a&gt; &quot;The optimizator&quot; de &lt;a href=&quot;http://teltek.es&quot;&gt;Teltek Video Research&lt;/a&gt;. Rubén saltou a fama recentemente coma optimizador de ferramentas PHP pero xa era ben coñecido ns comunidades locais. É un apaixonado de Scala e a sua charla promete ser unha boa introdución as bondades e casos de uso do linguaxe.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A presentación da charla:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Repaso de las características de este lenguaje de programación multi-paradigma que integra sutilmente principios de lenguajes funcionales y orientados a objetos.&lt;br/&gt;En esta charla no hablaremos de programación funcional pura o de álgebra de mónadas. Listaremos características pragmáticas de Scala que han servido de inspiración a muchos lenguajes. Seguro que lo que aprendas te servirá para tu próximo programa en Java 8, Kotlin, Scala (porque no? también hablaremos de esto)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&quot;The monolith is dead, long live Microservices&quot; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/vfdiaz&quot;&gt;@vfdiaz&lt;/a&gt; de &lt;a href=&quot;https://www.optaresolutions.com&quot;&gt;Optare Solutions&lt;/a&gt;. Vitor é un dos mellores enxeñeiros que coñecemos e unha persoa de moito peso nos equipos onde traballa, con moita experiencia en SpringBoot e, o máis importante, foi o gañador do primeiro Kahoot do VigoJUG con 9 de 10, ¡case nada!.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A presentación da charla:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;En una primera parte haremos un breve repaso sobre el desarrollo de aplicaciones Java a través del tiempo: Partiendo de las primeras aplicaciones &quot;empresariales&quot;, veremos el nacimiento de los servidores de aplicaciones, su evolución, los problemas a los que se enfrentan y su (posible) ocaso frente a las arquitecturas de Microservicios.&lt;br/&gt;En una segunda parte más práctica, veremos cómo Spring Boot nos ayuda a implementar esta arquitectura.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/carteis/cartel3.png&quot; alt=&quot;Cartel Scala&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O meetup farase no Kaleido Coworking ( &lt;a href=&quot;https://www.python-vigo.es/ubicacionkaleidocoworking.png&quot;&gt;ubicación&lt;/a&gt; ) as 19:30 o martes 6 de Xuño. O rexistro faise a través da páxina do &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/Vigo-JUG/&quot;&gt;meetup&lt;/a&gt;. &lt;strong&gt;Se reservas unha praza e finalmente non podes ir, por favor libéraa con tempo para que outro poida collela&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O rematar, e como marca a tradición, iremos tomar unhas cervexas o bar do lado para charlar un rato e relaxarnos un pouco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Anímate!&lt;/p&gt;
	  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O resumo do segundo meetup</title>
      <link>http://www.vigojug.org/blog/2017/20170510-second-meetup-summary.html</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">blog/2017/20170510-second-meetup-summary.html</guid>
      <description>
      &lt;p&gt;Esto marcha, parece incrible que xa esteamos a facer o resumo do segundo meetup, teñamos un workshop convocado, o segundo reto en marcha e xa vaiamos de camiño o terceiro meetup. Non podemos estar máis agradecidos a toda a comunidade. ¡Sodes uns cracks!.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Xa indo o tema, o segundo meetup empezou presentando &lt;a href=&quot;http://vigotech.org/&quot;&gt;VigoTech&lt;/a&gt;, unha iniciativa conxunta de todos os grupos. Se non visitaches a web, date unha volta e descobre todo o que Vigo pode ofrecerte de balde en temas de tecnoloxía e comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tamén fixemos un sorteo para repartir as licencias de JetBrains entre a xente que se anima a facer unha charla. Anímate a facer unha, ¡é moi divertido!.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despois anunciamos o gañador do reto, &lt;a href=&quot;https://github.com/migonzalvar&quot;&gt;Miguel&lt;/a&gt;, organizador do Python Vigo foi o vencedor pero tal e como se comentou, gañamos todos. O reto está a ser moi divertido e para todo o mundo xa que é modular e non fai falta facelo todo. Se te animas, o de Maio &lt;a href=&quot;https://github.com/vigojug/reto/tree/master/201705&quot;&gt;xa está lanzado&lt;/a&gt;. Non fai falta facelo completo e ninguén vai criticar o teu código: todos temos obrigas máis importantes que sumar arrays de enteiros. O tema é aprender e practicar un pouco máis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación, &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/alejandro-moratinos-garc%C3%ADa-37395b2a/&quot;&gt;Alejandro Moratinos&lt;/a&gt; fixo unha introducción sobre a base de datos &lt;a href=&quot;http://cassandra.apache.org/&quot;&gt;Cassandra&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;en&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;pt&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;.&lt;a href=&quot;https://twitter.com/moraneko&quot;&gt;@moraneko&lt;/a&gt; empezando ca sua charla sobre &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/Cassandra?src=hash&quot;&gt;#Cassandra&lt;/a&gt; e Java, todo o mundo moi atento! &lt;a href=&quot;https://t.co/5xMTf6fgCj&quot;&gt;pic.twitter.com/5xMTf6fgCj&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; VigoJUG (@VigoJUG) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/VigoJUG/status/859463453358075907&quot;&gt;May 2, 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unha charla moi informativa, con moita participación dos asistentes e boas pinceladas para coñecer de que vai esta Base de datos e as NoSQL en xeral. Alejandro tamén compartiu a sua experiencia con esta DB, os casos de uso e trucos. As slides da charla as podedes encontrar &lt;a href=&quot;https://github.com/vigojug/talk-vigojug-2017-Introduccion-de-Cassandra-con-Java&quot;&gt;no repo de Github&lt;/a&gt; e a podedes tamén ver en video en &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=KHdVe9fOa-U&quot;&gt;Youtube&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda charla a fixo &lt;a href=&quot;https://twitter.com/_saulmm&quot;&gt;Saul Molinero&lt;/a&gt;, un dos organizadores do &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/GDGVigo/&quot;&gt;GDGVigo&lt;/a&gt; e con moita experiencia no desenvolvemento de Android. A charla foi sobre Reactive programming con &lt;a href=&quot;https://github.com/ReactiveX/RxJava&quot;&gt;RxJava&lt;/a&gt; e tivo unha parte teórica e unha práctica. Sempre é de agradecer que os poñentes fagan algo de Live Coding. Non é doado pero Saul o fixo moi ben, nótase canto sabe do tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;en&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;pt&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Agora &lt;a href=&quot;https://twitter.com/_saulmm&quot;&gt;@_saulmm&lt;/a&gt; cunha masterclass de RxJava! 🤗 &lt;a href=&quot;https://t.co/pInJBBnBPZ&quot;&gt;pic.twitter.com/pInJBBnBPZ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; VigoJUG (@VigoJUG) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/VigoJUG/status/859472780429058048&quot;&gt;May 2, 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As slides e código da charla están &lt;a href=&quot;https://github.com/vigojug/talk-vigojug-2017-Reactive-programming-con-RxJava&quot;&gt;no seu repo de Github&lt;/a&gt; e o video da charla en &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=4yvSSZMHTZo&quot;&gt;YouTube&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para finalizar, fixemos un Kahoot. Esta vez o gañou María Bouzas, ¡parabéns!.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despois, unhas cervexas no bar do lado. Coma sempre, ter un rato para falar ca xente e botarse unhas risas é o mellor do meetup.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Xa temos o seguinte Meetup convocado e tamén un workshop de iniciación, ¡non volos perdades!. Os podedes anotar &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/Vigo-JUG/&quot;&gt;na nosa páxina do Meetup&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
	  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O resumo do primeiro meetup</title>
      <link>http://www.vigojug.org/blog/2017/20170401-first-meetup-summary.html</link>
      <pubDate>Wed, 5 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">blog/2017/20170401-first-meetup-summary.html</guid>
      <description>
      &lt;p&gt;Parece incrible pero xa pasou &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/Vigo-JUG/events/238120078/&quot;&gt;o primeiro meetup do VigoJUG&lt;/a&gt;. Dende a organización, queremos darvos as gracias a todos: os asistentes, os sponsors e os outros grupos de Vigo que tanto axudaron a facer realidade o VigoJUG. Agradecer en especial a &lt;a href=&quot;https://github.com/dibanez&quot;&gt;David Ibañez&lt;/a&gt; o currazo de gravar, editar e subir os vídeos. Pasamos un bo rato xuntos e temos as pilas a tope para ir a por máis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No meetup houbo uns 60 anotados, inda que non viu todo o mundo foi moito máis do que era a nosa previsión (sobre dez contando os poñentes)... así que en termos de asistencia e tendo en conta que foi o primeiro, non podemos estar máis contentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empezamos cunha presentación do VigoJUG por Tomás, para xa entrar en materia ca sua charla, &lt;strong&gt;Make Java great again&lt;/strong&gt;, charla elixida por &lt;a href=&quot;https://twitter.com/VigoJUG/status/834079553190502402&quot;&gt;votación no twitter&lt;/a&gt;. A nota graciosa a puxo un repartidor que interrompeu a Tomás para entregar un paquete e un dos asistentes que matizou &quot;Tranquilos, é un paquete Java&quot;. A charla cubriu o pasado, presente e futuro de Java con anécdotas, trucos e curiosidades. A podedes ver en &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=PKqTlj38X7M&quot;&gt;Youtube&lt;/a&gt; e tedes as slides no &lt;a href=&quot;https://github.com/vigojug/talk-vigojug-2017-make-java-great-again&quot;&gt;Github do VigoJUG&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;en&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;es&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;.&lt;a href=&quot;https://twitter.com/tomasalmeida&quot;&gt;@tomasalmeida&lt;/a&gt; é capaz de facer unha demo do Garbage Collector en calquera situación 😎 &lt;a href=&quot;https://t.co/BeCzAdD63y&quot;&gt;pic.twitter.com/BeCzAdD63y&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Vigo JUG (@VigoJUG) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/VigoJUG/status/847143657039900673&quot;&gt;March 29, 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despois Antón fixo unha introdución a Groovy co título &lt;strong&gt;De Groovy... e Sancho Panza&lt;/strong&gt;, comezando cas diferencias con Java 7 e 8 e seguindo por diferentes utilidades, tentando que todo o mundo puidera levarse algo da charla. Houbo algo de programación en directo, que sempre é de agradecer. Terminou falando do VigoJUG e presentando o reto, que se anunciará moi pronto. A charla a podes ver &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=smG2P6Esvnc&quot;&gt;no canal Youtube do VigoJUG&lt;/a&gt; e as slides e código no &lt;a href=&quot;https://github.com/vigojug/talk-vigojug-2017-de-groovy-e-sancho-panza&quot;&gt;Github&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;en&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;es&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Sigue &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antonmry&quot;&gt;@antonmry&lt;/a&gt; con &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ApacheGroovy&quot;&gt;@ApacheGroovy&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://t.co/ffYfuGEASQ&quot;&gt;pic.twitter.com/ffYfuGEASQ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Vigo JUG (@VigoJUG) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/VigoJUG/status/847146755271671814&quot;&gt;March 29, 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, xogamos un &lt;a href=&quot;https://create.kahoot.it/#quiz/00581e67-0395-4f0f-baec-89457b50c0ec&quot;&gt;Kahoot&lt;/a&gt; que fixo os asistentes gastar os miolos. O gañador foi Vitor, que xa goza da sua licencia de &lt;a href=&quot;https://www.jetbrains.com/&quot;&gt;JetBrains&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para rematar, unhas cervexas no bar do lado do Kaleido, coma sempre, o mellor do Meetup.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O meetup de Maio xa está listo, así que si queredes, xa vos podedes apuntar en &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/Vigo-JUG/events/238878405/&quot;&gt;Meetup&lt;/a&gt;. Tamén, se tedes unha charla ou idea na cabeza, ¡falade con nos!.&lt;/p&gt;
	  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O segundo meetup do VigoJUG</title>
      <link>http://www.vigojug.org/blog/2017/20170401-second-meetup.html</link>
      <pubDate>Sat, 1 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">blog/2017/20170401-second-meetup.html</guid>
      <description>
      &lt;p&gt;Despois do ben que o pasamos na primeira meetup (polo menos os organizadores), xa nos tarda organizar a segunda, así que vela ahi vai:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empezará &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/alejandro-moratinos-garc%C3%ADa-37395b2a/&quot;&gt;Alejandro Moratinos&lt;/a&gt; de &lt;a href=&quot;http://www.netcentric.biz/&quot;&gt;Netcentric&lt;/a&gt; cunha charla de 30 minutos titulada: &lt;strong&gt;&quot;Introducción de Cassandra con Java&quot;&lt;/strong&gt; na que se fará unha pequena introdución o mundo NoSQL centrado especialmente na base de datos Open Source chamada Cassandra. A continuación farase algún exemplo para ver como utilizala e conectarse desde aplicativos Java, resaltando as boas prácticas e erros máis comúns.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación, virá &lt;a href=&quot;https://twitter.com/_saulmm&quot;&gt;Saúl Molinero&lt;/a&gt; de &lt;a href=&quot;https://www.mypopsy.com/&quot;&gt;Popsy&lt;/a&gt; e un dos organizadores do &lt;a href=&quot;http://gdgvigo.com&quot;&gt;GDGVigo&lt;/a&gt;, con outra charla/taller de 30 minutos titulada &lt;strong&gt;&quot;Reactive programming con RxJava&quot;&lt;/strong&gt;. Tratase dunha librería para crear programas asíncronos de maneira reactiva. A charla ten utilidade para os linguaxes que se executan na JVM pero tamén para os outros, xa que hai librerías para moitos deles que baséanse nas Reactive Extensions. Tamén se verá a boa cohesión que hai con determinados aspectos de Java 8.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ademais, o comezo, teremos unha pequena introdución do gañador do reto (¡o publicaremos en breve!) se hai quórum para facelo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O meetup farase no Kaleido Coworking ( &lt;a href=&quot;https://www.python-vigo.es/ubicacionkaleidocoworking.png&quot;&gt;ubicación&lt;/a&gt; ) as 19:30 o martes 2 de Maio. O rexistro faise a través da páxina do &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/Vigo-JUG/&quot;&gt;meetup&lt;/a&gt;. &lt;strong&gt;Se reservas unha praza e finalmente non podes ir, por favor libéraa con tempo para que outro poida collela&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O rematar, e como marca a tradición, iremos tomar unhas cervexas o bar do lado para charlar un rato e relaxarnos un pouco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Anímate!&lt;/p&gt;
	  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VigoJUG no foro tecnolóxico</title>
      <link>http://www.vigojug.org/blog/2017/20170306-vigojug-no-foro-tecnoloxico.html</link>
      <pubDate>Mon, 6 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">blog/2017/20170306-vigojug-no-foro-tecnoloxico.html</guid>
      <description>
      &lt;p&gt;O VigoJUG estará no &lt;a href=&quot;http://www.forotecnoloxico.net/infconf/#jueves&quot;&gt;Foro Tecnolóxico de emprego&lt;/a&gt; dando unha charla sobre os programadores no ámbito laboral con foco nos linguaxes da JVM pero tamén aberto a outras linguaxes e tecnoloxías. A idea é facer un repaso da situación do mercado laboral actual, vendo cales son as causas que fan que as empresas teñan agora mesmo tantos problemas para contratar programadores e como os novos enxeñeiros pódense aproveitar disto para encontrar unha mellor saída cando rematan a carreira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trátase de desmitificar a figura do programador mal pagado ou pouco integrado na sociedade, para mostrar que é unha opción digna e, en moitos caso, con moitas posibilidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poñeranse exemplos de enxeñeiros galegos que se gañan a vida programando e tamén falarase de todo o movemento de meetups e grupos de tecnoloxía de Vigo: Python Vigo, GDG Vigo, Vigo Labs, PHPVigo , Javascript Vigo, Agile Vigo, SysAdminGalicia, VigoJUG, etc. e o que significan para a cidade en términos de formación, emprego e innovación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, para aqueles que desexen coñecer un pouco máis o mundo do desenvolvemento profesional, se describirán algúns recursos e ideas que poden axudar a introducirse neste mundillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conferencia é orientada a Enxeñeiros da Uvigo pero aberta a todo o mundo. Farase no Seminario de Organizacion de la Escuela de Ingenieria Industrial de la Universidade de Vigo o Xoves de 11:00 a 11:45. Pódese consultar toda a información na &lt;a href=&quot;http://www.forotecnoloxico.net/infconf/#jueves&quot;&gt;páxina do Foro&lt;/a&gt; e apuntarvos &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/Vigo-JUG/events/238220684/&quot;&gt;no evento de Meetup&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
	  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O primeiro meetup do VigoJUG</title>
      <link>http://www.vigojug.org/blog/2017/20170301-first-meetup.html</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">blog/2017/20170301-first-meetup.html</guid>
      <description>
      &lt;p&gt;¡Xa temos axenda para a primeira charla do VigoJUG!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A idea é facer algo sinxelo, para dar a coñecer o grupo, e incluso ter algo de tempo para escoitar as vosas ideas. Tamén, pensando en que sendo a primeira pode haber erros, pensamos que é mellor empezar cos organizadores, así nos motivamos para facelo ben a primeira ;-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A axenda consistirá en duas charlas de 30 minutos cada unha, ca seguinte temática:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Make Java great again&lt;/strong&gt; (título elixido por votación no twitter): &lt;a href=&quot;https://twitter.com/tomasalmeida&quot;&gt;Tomás Dias Almeida&lt;/a&gt;, é enxeñeiro de software, con moita experiencia internacional en diferentes proxectos para grandes empresas e traballando para NetCentric, empresa internacional que aterrou fai pouco na cidade. A idea non é falar do importante que é Java, se non aclarar algúns falsos mitos, coñecer algunhas curiosidades da linguaxe e o futuro que pode ter unha linguaxe que ten máis de 20 anos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;De Groovy... e Sancho Panza&lt;/strong&gt;: &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antonmry&quot;&gt;Antón Rodríguez Yuste&lt;/a&gt; é un enxeñeiro de teleco que leva varios anos a traballar para Optare Solutions, unha empresa local moi focalizada en proxectos para operadoras e con moita presencia internacional. Antón nos contará que é Groovy e os motivos para usalo con Java para facer xestión de dependencias (Gradle), probas unitarias (Spock) e de integración (Geb), despliegues (sshoogr), integración continua (Jenkinsfile), configuración (DSL) e outras moitas cousas divertidas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;O meetup farase no Kaleido Coworking ( &lt;a href=&quot;https://www.python-vigo.es/ubicacionkaleidocoworking.png&quot;&gt;ubicación&lt;/a&gt; ) as 19:30 o mércores 29 de Marzo. O rexistro faise a través da páxina do &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/Vigo-JUG/&quot;&gt;meetup&lt;/a&gt;. Se reservas unha praza e finalmente non podes ir, por favor libéraa con tempo para que outro poida collela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O rematar, iremos tomar unas cervexas o bar do lado para charlar un rato e relaxarnos un pouco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Anímate!&lt;/p&gt;
	  </description>
    </item>
    

  </channel>
</rss>
