<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>VigoJUG</title>
    <link>http://www.vigojug.org</link>
    <atom:link href="http://www.vigojug.org/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Vigo Java User Group</description>
    <language>es-es</language>
    <pubDate>Sun, 30 Apr 2017 20:40:58 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Apr 2017 20:40:58 +0200</lastBuildDate>

    
    <item>
      <title>O resumo do primeiro meetup</title>
      <link>http://www.vigojug.org/blog/2017/20170401-first-meetup-summary.html</link>
      <pubDate>Wed, 5 Apr 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">blog/2017/20170401-first-meetup-summary.html</guid>
      <description>
      &lt;p&gt;Parece incrible pero xa pasou &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/Vigo-JUG/events/238120078/&quot;&gt;o primeiro meetup do VigoJUG&lt;/a&gt;. Dende a organización, queremos darvos as gracias a todos: os asistentes, os sponsors e os outros grupos de Vigo que tanto axudaron a facer realidade o VigoJUG. Agradecer en especial a &lt;a href=&quot;https://github.com/dibanez&quot;&gt;David Ibañez&lt;/a&gt; o currazo de gravar, editar e subir os vídeos. Pasamos un bo rato xuntos e temos as pilas a tope para ir a por máis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No meetup houbo uns 60 anotados, inda que non viu todo o mundo foi moito máis do que era a nosa previsión (sobre dez contando os poñentes)... así que en termos de asistencia e tendo en conta que foi o primeiro, non podemos estar máis contentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empezamos cunha presentación do VigoJUG por Tomás, para xa entrar en materia ca sua charla, &lt;strong&gt;Make Java great again&lt;/strong&gt;, charla elixida por &lt;a href=&quot;https://twitter.com/VigoJUG/status/834079553190502402&quot;&gt;votación no twitter&lt;/a&gt;. A nota graciosa a puxo un repartidor que interrompeu a Tomás para entregar un paquete e un dos asistentes que matizou &quot;Tranquilos, é un paquete Java&quot;. A charla cubriu o pasado, presente e futuro de Java con anécdotas, trucos e curiosidades. A podedes ver en &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=PKqTlj38X7M&quot;&gt;Youtube&lt;/a&gt; e tedes as slides no &lt;a href=&quot;https://github.com/vigojug/talk-vigojug-2017-make-java-great-again&quot;&gt;Github do VigoJUG&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;en&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;es&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;.&lt;a href=&quot;https://twitter.com/tomasalmeida&quot;&gt;@tomasalmeida&lt;/a&gt; é capaz de facer unha demo do Garbage Collector en calquera situación 😎 &lt;a href=&quot;https://t.co/BeCzAdD63y&quot;&gt;pic.twitter.com/BeCzAdD63y&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Vigo JUG (@VigoJUG) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/VigoJUG/status/847143657039900673&quot;&gt;March 29, 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despois Antón fixo unha introdución a Groovy co título &lt;strong&gt;De Groovy... e Sancho Panza&lt;/strong&gt;, comezando cas diferencias con Java 7 e 8 e seguindo por diferentes utilidades, tentando que todo o mundo puidera levarse algo da charla. Houbo algo de programación en directo, que sempre é de agradecer. Terminou falando do VigoJUG e presentando o reto, que se anunciará moi pronto. A charla a podes ver &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=smG2P6Esvnc&quot;&gt;no canal Youtube do VigoJUG&lt;/a&gt; e as slides e código no &lt;a href=&quot;https://github.com/vigojug/talk-vigojug-2017-de-groovy-e-sancho-panza&quot;&gt;Github&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;en&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;es&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Sigue &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antonmry&quot;&gt;@antonmry&lt;/a&gt; con &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ApacheGroovy&quot;&gt;@ApacheGroovy&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://t.co/ffYfuGEASQ&quot;&gt;pic.twitter.com/ffYfuGEASQ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Vigo JUG (@VigoJUG) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/VigoJUG/status/847146755271671814&quot;&gt;March 29, 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, xogamos un &lt;a href=&quot;https://create.kahoot.it/#quiz/00581e67-0395-4f0f-baec-89457b50c0ec&quot;&gt;Kahoot&lt;/a&gt; que fixo os asistentes gastar os miolos. O gañador foi Vitor, que xa goza da sua licencia de &lt;a href=&quot;https://www.jetbrains.com/&quot;&gt;JetBrains&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para rematar, unhas cervexas no bar do lado do Kaleido, coma sempre, o mellor do Meetup.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O meetup de Maio xa está listo, así que si queredes, xa vos podedes apuntar en &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/Vigo-JUG/events/238878405/&quot;&gt;Meetup&lt;/a&gt;. Tamén, se tedes unha charla ou idea na cabeza, ¡falade con nos!.&lt;/p&gt;
	  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O segundo meetup do VigoJUG</title>
      <link>http://www.vigojug.org/blog/2017/20170401-second-meetup.html</link>
      <pubDate>Sat, 1 Apr 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">blog/2017/20170401-second-meetup.html</guid>
      <description>
      &lt;p&gt;Despois do ben que o pasamos na primeira meetup (polo menos os organizadores), xa nos tarda organizar a segunda, así que vela ahi vai:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empezará &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/alejandro-moratinos-garc%C3%ADa-37395b2a/&quot;&gt;Alejandro Moratinos&lt;/a&gt; de &lt;a href=&quot;http://www.netcentric.biz/&quot;&gt;Netcentric&lt;/a&gt; cunha charla de 30 minutos titulada: &lt;strong&gt;&quot;Introducción de Cassandra con Java&quot;&lt;/strong&gt; na que se fará unha pequena introdución o mundo NoSQL centrado especialmente na base de datos Open Source chamada Cassandra. A continuación farase algún exemplo para ver como utilizala e conectarse desde aplicativos Java, resaltando as boas prácticas e erros máis comúns.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación, virá &lt;a href=&quot;https://twitter.com/_saulmm&quot;&gt;Saúl Molinero&lt;/a&gt; de &lt;a href=&quot;https://www.mypopsy.com/&quot;&gt;Popsy&lt;/a&gt; e un dos organizadores do &lt;a href=&quot;http://gdgvigo.com&quot;&gt;GDGVigo&lt;/a&gt;, con outra charla/taller de 30 minutos titulada &lt;strong&gt;&quot;Reactive programming con RxJava&quot;&lt;/strong&gt;. Tratase dunha librería para crear programas asíncronos de maneira reactiva. A charla ten utilidade para os linguaxes que se executan na JVM pero tamén para os outros, xa que hai librerías para moitos deles que baséanse nas Reactive Extensions. Tamén se verá a boa cohesión que hai con determinados aspectos de Java 8.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ademais, o comezo, teremos unha pequena introdución do gañador do reto (¡o publicaremos en breve!) se hai quórum para facelo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O meetup farase no Kaleido Coworking ( &lt;a href=&quot;https://www.python-vigo.es/ubicacionkaleidocoworking.png&quot;&gt;ubicación&lt;/a&gt; ) as 19:30 o martes 2 de Maio. O rexistro faise a través da páxina do &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/Vigo-JUG/&quot;&gt;meetup&lt;/a&gt;. &lt;strong&gt;Se reservas unha praza e finalmente non podes ir, por favor libéraa con tempo para que outro poida collela&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O rematar, e como marca a tradición, iremos tomar unhas cervexas o bar do lado para charlar un rato e relaxarnos un pouco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Anímate!&lt;/p&gt;
	  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VigoJUG no foro tecnolóxico</title>
      <link>http://www.vigojug.org/blog/2017/20170306-vigojug-no-foro-tecnoloxico.html</link>
      <pubDate>Mon, 6 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">blog/2017/20170306-vigojug-no-foro-tecnoloxico.html</guid>
      <description>
      &lt;p&gt;O VigoJUG estará no &lt;a href=&quot;http://www.forotecnoloxico.net/infconf/#jueves&quot;&gt;Foro Tecnolóxico de emprego&lt;/a&gt; dando unha charla sobre os programadores no ámbito laboral con foco nos linguaxes da JVM pero tamén aberto a outras linguaxes e tecnoloxías. A idea é facer un repaso da situación do mercado laboral actual, vendo cales son as causas que fan que as empresas teñan agora mesmo tantos problemas para contratar programadores e como os novos enxeñeiros pódense aproveitar disto para encontrar unha mellor saída cando rematan a carreira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trátase de desmitificar a figura do programador mal pagado ou pouco integrado na sociedade, para mostrar que é unha opción digna e, en moitos caso, con moitas posibilidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poñeranse exemplos de enxeñeiros galegos que se gañan a vida programando e tamén falarase de todo o movemento de meetups e grupos de tecnoloxía de Vigo: Python Vigo, GDG Vigo, Vigo Labs, PHPVigo , Javascript Vigo, Agile Vigo, SysAdminGalicia, VigoJUG, etc. e o que significan para a cidade en términos de formación, emprego e innovación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, para aqueles que desexen coñecer un pouco máis o mundo do desenvolvemento profesional, se describirán algúns recursos e ideas que poden axudar a introducirse neste mundillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conferencia é orientada a Enxeñeiros da Uvigo pero aberta a todo o mundo. Farase no Seminario de Organizacion de la Escuela de Ingenieria Industrial de la Universidade de Vigo o Xoves de 11:00 a 11:45. Pódese consultar toda a información na &lt;a href=&quot;http://www.forotecnoloxico.net/infconf/#jueves&quot;&gt;páxina do Foro&lt;/a&gt; e apuntarvos &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/Vigo-JUG/events/238220684/&quot;&gt;no evento de Meetup&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
	  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O primeiro meetup do VigoJUG</title>
      <link>http://www.vigojug.org/blog/2017/20170301-first-meetup.html</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">blog/2017/20170301-first-meetup.html</guid>
      <description>
      &lt;p&gt;¡Xa temos axenda para a primeira charla do VigoJUG!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A idea é facer algo sinxelo, para dar a coñecer o grupo, e incluso ter algo de tempo para escoitar as vosas ideas. Tamén, pensando en que sendo a primeira pode haber erros, pensamos que é mellor empezar cos organizadores, así nos motivamos para facelo ben a primeira ;-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A axenda consistirá en duas charlas de 30 minutos cada unha, ca seguinte temática:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Make Java great again&lt;/strong&gt; (título elixido por votación no twitter): &lt;a href=&quot;https://twitter.com/tomasalmeida&quot;&gt;Tomás Dias Almeida&lt;/a&gt;, é enxeñeiro de software, con moita experiencia internacional en diferentes proxectos para grandes empresas e traballando para NetCentric, empresa internacional que aterrou fai pouco na cidade. A idea non é falar do importante que é Java, se non aclarar algúns falsos mitos, coñecer algunhas curiosidades da linguaxe e o futuro que pode ter unha linguaxe que ten máis de 20 anos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;De Groovy... e Sancho Panza&lt;/strong&gt;: &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antonmry&quot;&gt;Antón Rodríguez Yuste&lt;/a&gt; é un enxeñeiro de teleco que leva varios anos a traballar para Optare Solutions, unha empresa local moi focalizada en proxectos para operadoras e con moita presencia internacional. Antón nos contará que é Groovy e os motivos para usalo con Java para facer xestión de dependencias (Gradle), probas unitarias (Spock) e de integración (Geb), despliegues (sshoogr), integración continua (Jenkinsfile), configuración (DSL) e outras moitas cousas divertidas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;O meetup farase no Kaleido Coworking ( &lt;a href=&quot;https://www.python-vigo.es/ubicacionkaleidocoworking.png&quot;&gt;ubicación&lt;/a&gt; ) as 19:30 o mércores 29 de Marzo. O rexistro faise a través da páxina do &lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/Vigo-JUG/&quot;&gt;meetup&lt;/a&gt;. Se reservas unha praza e finalmente non podes ir, por favor libéraa con tempo para que outro poida collela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O rematar, iremos tomar unas cervexas o bar do lado para charlar un rato e relaxarnos un pouco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Anímate!&lt;/p&gt;
	  </description>
    </item>
    

  </channel>
</rss>
